---
title: "VIS - Pankreas"
author: "Christian Staf"
date: "`r Sys.Date()`"
output:
  html_document:
    toc: true
    theme: cerulean
---
<!-- INCA LOGGA -->
<img src="img/inca.jpg" style="position:absolute;top:10px;right:0px;height: auto; width: 80px;" />
<!-- RCC/SWEgcg LOGGA -->
<img src="img/rcc_samverkan.jpg" style="position:absolute;top:-20px;right:110px;height: auto; width: 250px;" />

# Vården i siffror - Validering av indikatorer{.tabset .tabset-fade}

## Information om dokumentet

Klicka på en redovisningsnivå under respektive indikator under fliken 'Indikatorer' för att visa den i diagrammet. Du kan sedan sätta muspekaren över en 'redovisningsnivån' i diagrammet för att se det exakta värdet under aktuell period (värden för redovisningsnivån som ej uppnår tröskelvärdet, satt till 5 om inget annat har angivits i indikatordefinitionen, redovisas ej).

Om en blank ruta visas under varje titel nedan beror det på att highcharten laddas. Detta kan ta upp till 5-10 sekunder för långsammare webbläsare (t.e.x Internet explorer 9-10).

## Indikatorer {.tabset .tabset-fade .tabset-pills}

```{r include= FALSE}
library(knitr)
knitr::opts_chunk$set(echo = FALSE, results = 'asis', comment = NA, message = FALSE, warning = FALSE)
```

```{r include=FALSE}
############## Dessa paket är nödvändiga för att skapa dokumentet ##############
library(dplyr)
library(tidyr)
library(rCharts)
library(jsonlite)
library(pander)

#### Sätt pathen till dit där .txt filerna skapat av VIS funktionen ligger #####
path <- "~/Documents/Bitbucket/Repositories/varden-i-siffror/Mallar/Pankreas/"

```

```{r}
################################################################################
#                                                                              #
#                          Funktion för att skapa HC                           #
#                                                                              #
################################################################################
VIS_HC <- function(df,
                   titel = "",
                   tooltip = NULL,
                   ylab = NULL
                   ){
############################# Förberedande arbete ##############################
library(rCharts)
library(dplyr)
library(jsonlite)
library(tidyr)


######## If else funktion som hanterar om det är län/län&region/region #########
if ('regionname' %in% names(df) & 'countyname' %in% names(df)){
  df <- df %>%
    mutate(countyname = ifelse(countyname != "", as.character(countyname), as.character(regionname)),
           countyname = ifelse(countyname == "", "Riket", as.character(countyname))
    )
} else if ('regionname' %in% names(df)) {
  df <- df %>%
    mutate(countyname = ifelse(regionname == "", "Riket", as.character(regionname)))
} else {
  df <- df %>%
    mutate(countyname = ifelse(countyname == "", "Riket", as.character(countyname)))
}


################ Gör bearbetningar för specifikt för kvotledtid ################
kvot <- with(df,exists("rate"))

if(kvot) {
    df <- df %>%
        mutate(rate = ifelse(!is.na(rate), rate, 0),
               denominator = ifelse(!is.na(denominator), denominator,0),
               value = round(rate*100,2),
               time = substring(as.character(measureperiodstart), 1,4)
        ) %>%
        select(value, time, countyname, denominator) %>%
        dplyr::rename(x = time,
                      y = value,
                      z = denominator)
    

} else {
    df <- df %>%
        mutate(value = value,
               time = substring(as.character(measureperiodstart), 1,4)) %>%
        select(value, time, countyname, population) %>%
        rename(x = time,
               y = value,
               z = population)
}
# Lägga till år med 0 om NA
df <-   merge(expand.grid(x = unique(df$x),
                          countyname = unique(df$countyname)
),
df,
all = TRUE) %>% 
  mutate(y = ifelse(!is.na(y), y, 0),
         z = ifelse(!is.na(z), z, 0),
         x = as.character(x)
  )

################ Skapa plotten samt sätt gemensamma parametrar #################
h1 <- Highcharts$new()
h1$chart(type = "column")
unique(df$countyname)
lapply(unique(df$countyname),
       function(x){
         h1$series(
           data = toJSONArray2(df[df$countyname == x,c('x', "y", "z")], names = T, json = F),
           zIndex = 1,
           name = x
         )
       }
)
h1$xAxis(categories = unique(as.character(df$x)))
# h1$xAxis(type = "category")

h1$params$plotOptions$series$visible <- FALSE
h1$params$plotOptions$series$marker$enabled <- FALSE

h1$params$plotOptions$series$tooltip$headerFormat <- "<b>{point.key}</b><br/>"
# h1$subtitle(text = "Klicka på ett län eller riket nedan under 'redovisningsnivå' för att visa den i diagrammet. Du kan sedan sätta muspekaren över en 'redovisningsnivå' i diagrammet för att se det exakta värdet under aktuell period (värden för län som ej uppnår tröskelvärdet redovisas inte).")
h1$params$legend$title$text <- "Redovisningsnivå"
h1$params$height <- 600
h1$params$width <- 800
h1$params$tooltip$shared <- TRUE
###################### Sätt indikatorspecifika parametrar ######################

if(kvot) {
  h1$title(text = titel)
  h1$params$yAxis$min <- 0
  h1$params$yAxis$max <- 100
  h1$params$yAxis$tickInterval <- 25
  h1$params$yAxis$title$text <- "Procent"
  h1$params$tooltip$pointFormat <- "{series.name}: <b>Procent:</b> {point.y}% | <b>Antal</b>: {point.z} <br/>"
} else {
  h1$title(text = titel)
  h1$params$yAxis$min <- 0
  h1$params$yAxis$title$text <- if (is.null(ylab)) "Mätvärde" else ylab
  h1$params$tooltip$pointFormat <- if (is.null(tooltip)) "{series.name}: <b>Mätvärde:</b> {point.y} dagar | <b>Antal</b>: {point.z} <br/>" else tooltip

}
options(digits.secs = 6)
# h1
h1$print(gsub(" ", "",substring(Sys.time(),1,31))
, include_assets = TRUE)
}

################################################################################
#                                                                              #
#                        Loop över samtliga indikatorer                        #
#                                                                              #
################################################################################
for (i in list.files(path)[grepl(".txt", list.files(path)) & !grepl("df.txt", list.files(path)) & !grepl("output.txt", list.files(path))]){
  cat("<h3></h3>")
  pandoc.header(paste0(gsub("_"," ",substring(i,1,nchar(i)-4))), level = 3)
  cat("<hr>")
  read.csv2(paste0(path, i)) %>%
    setNames(tolower(names(.))) %>% 
    # lownames() %>%
    VIS_HC(., titel = gsub("_"," ",substring(i,1,nchar(i)-4)))
   cat("<hr><br><br>")
}

```






